% intro.tex
%
% Aetf <aetf@unlimitedcodeworks.xyz>
% Copyright 2016 Aetf <aetf@unlimitedcodeworks.xyz>
%
% multiple1902 <multiple1902@gmail.com>
% Copyright 2011~2012, multiple1902 (Weisi Dai)
%
% Project Home: https://github.com/Aetf/xjtuthesis
%
% It is strongly recommended that you read documentations located at
%   https://github.com/Aetf/xjtuthesis/wiki
% in advance of your compilation if you have not read them before.
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is Aetf.
%
\chapter{绪论}
\echapter{Preface}

正文\footnote{测试一个脚注}是学位论文的主体，第一章为绪论，最后一章为结论与展望\xjtuincite{niubi-paper}。我们来测试一个上标引用\cite{niubi-paper}。
    
    \section{标题}
    \esection{Biao Ti}

    每章标题按一级标题编排，每节标题按二级标题编排，每小节标题按三级标题编排。

    “章”、“节”、“小节”的编号统一为：1、1.1、1.1.1。

    四级以后的标题和编号的编排原则为：下级标题的显目程度不超过上一级，不重复或混淆。

    编号与题目之间空一格。

    \section{二级标题}
    \esection{Another Biao Ti}

        积土成山，风雨兴焉；积水成渊，蛟龙生焉；积善成德，而神明自得，圣心备焉。故不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海。骐骥一跃，不能十步；驽马十驾，功在不舍。锲而舍之，朽木不折；锲而不舍，金石可镂。蚓无爪牙之利，筋骨之强，上食埃土，下饮黄泉，用心一也。蟹六跪而二螯，非蛇鳝之穴无可寄托者，用心躁也。 

        \subsection{三级标题}

        平林漠漠烟如织，寒山一带伤心碧。暝色入高楼，有人楼上愁。王阶空伫立，宿鸟归飞急。何处是归程，长亭更短亭。

            \subsubsection{四级标题}
                
            君不见，黄河之水天上来，奔流到海不复回。君不见，高堂明镜悲白发，朝如青丝暮成雪。人生得意须尽欢，莫使金樽空对月。天生我材必有用，千金散尽还复来。烹羊宰牛且为乐，会须一饮三百杯。岑夫子，丹丘生，将进酒，君莫停。与君歌一曲，请君为我侧耳听。钟鼓馔玉不足贵，但愿长醉不复醒。古来圣贤皆寂寞，惟有饮者留其名。陈王昔时宴平乐，斗酒十千恣欢谑。主人何为言少钱，径须沽取对君酌。五花马，千金裘，呼儿将出换美酒，与尔同销万古愁。

            \subsubsection{四级标题}

                一屠晚归，担中肉尽，止有剩骨。途中两狼，缀行甚远。

                屠惧，投以骨。一狼得骨止，一狼仍从。复投之，后狼止而前狼又至。骨已尽矣，而两狼之并驱如故。

                屠大窘，恐前后受其敌。顾野有麦场，场主积薪其中，苫蔽成丘。屠乃奔倚其下，弛担持刀。狼不敢前，眈眈相向。

                少时，一狼径去，其一犬坐于前。久之，目似瞑，意暇甚。屠暴起，以刀劈狼首，又数刀毙之。方欲行，转视积薪后，一狼洞其中，意将隧入以攻其后也。身已半入，止露尻尾。屠自后断其股，亦毙之。乃悟前狼假寐，盖以诱敌。

                狼亦黠矣，而顷刻两毙，禽兽之变诈几何哉？止增笑耳。

            \subsubsection{又是一个四级标题}

                孔子东游，见两小儿辩斗。问其故。

                一儿曰：“我以日始出时去人近，而日中时远也。”

                一儿以日初出远，而日中时近也。

                一儿曰：“日初出大如车盖，及日中则如盘盂，此不为远者小而近者大乎？”

                一儿曰：“日初出沧沧凉凉，及其日中如探汤，此不为近者热而远者凉乎？”

                孔子不能决也。

                两小儿笑曰：“孰为汝多知乎？”

